逾萬醫護譴責警阻救援

逾萬醫護譴責警阻救援

」
公院醫生黃樂孺指前線醫護應緊守崗位，讓「三罷」無後顧之憂。董立華攝

【本報訊】在中環另一邊，逾萬醫護人員齊集中環愛丁堡廣場，譴責醫管局對病人私隱保護不足，譴責政府默許警方濫權濫捕，譴責警方阻礙現場救援，以及要求撤銷7.28被捕護士陳永琪控罪。有公立醫院醫生稱前線醫護難以參與周一罷工，但要緊守崗位，讓大家無後顧之憂參與「三罷」。

醫護人員繼上月26日伊利沙伯醫院集會後，昨再齊集中環愛丁堡廣場，除堅持民間五大訴求，亦提出四個醫護相關的問題，包括譴責醫管局對病人私隱保護不足、譴責政府默許警方濫權濫捕，散播白色恐怖、譴責警方阻礙現場救援，以及譴責警方令急救員、記者及市民生命安全受到威脅。

相關新聞：國泰 港航 空勤響應8.5罷工

促撤被捕護士暴動罪

集會發起人之一、公院護士劉凱文表示，申請集會時未得悉護士陳永琪被控暴動罪，故集會會再增加一個訴求，要求撤銷陳的暴動罪控罪。他批評特首林鄭月娥縱容警方在醫院大搜捕，令醫患關係缺裂，「病人私隱好重要，見到參與者受傷唔敢求診，係非常唔想見到」。

各界醞釀周一罷工，劉認為前線醫護人員罷工非常困難，因不可把病人置之不理，但若有同業在不影響緊急服務下罷工，應予以支持，並已去信要求醫管局承諾不會向罷工員工秋後算賬。

出席集會的公院醫生黃樂孺表示，雖然臨床的前線醫護人員沒有可能罷工，但他認為前線醫護人員應緊守崗位，照顧病人和有可能受傷的人，讓「三罷」無後顧之憂。

衞生服務界立法會議員李國麟表示，大部份港人已患上「周末綜合症」，每周關注「邊度會有示威遊行，邊度會有黑警濫捕」，甚至穿起螢光背心的醫護人員參與救援，亦被控告暴動罪。他已去信律政司司長要求撤銷控罪，還護士公道。醫學界立法會議員陳沛然表示，在衝突現場救援期間，遇過不敢求醫的途人，呼籲醫護人員緊守崗位和守住病人私隱。

公院護士林小姐對警方在近日遊行集會多次使動武力感不滿，「好似每次出催淚彈、武器都係等閒事，我覺得呢個完全係太過份」。

■記者王春怡、鄧力行

上一則
上一則
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環 「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」

下一則
下一則
國泰 港航 空勤響應8.5罷工

國泰 港航 空勤響應8.5罷工
滙豐 花旗 瑞銀彈性上班
和理非升級 號召七區集會
長和員工響應 關注警濫權
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步
港台：無請假當擅離職守
商台DJ：齊為香港罷
2,000社工與市民並肩
雞煲店再罷市 「良知叫我做」
醫護籲戴黑口罩支持
勇武派：和理非showtime
寧犧牲自己換社會進步
中槍女拔教師僅餘三成視力
中產：讓年輕人少流點血
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖
百人圍差館 警向民居射椒
網民用警資料借財仔被捕
再拘7白衣暴徒 至今無人被控
圍警總案 「畫家」涉襲警 控罪一變七
八成受訪者支持獨立調查
政法委書記南下撐警大搜捕
百金融分析師聯署斥警違專業
何君堯指控泛民 被轟轉移視線
建制豪捐1,630萬挽警士氣
督察會稱港澳辦讚揚如打強心針
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船
港超聯球員發公開信 轟政府傲慢
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人
台大連儂牆獲准「復活」
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」